你地覺得打麻雀要羸錢係靠運氣定技術？

最近同一個朋友Ａ拗梗打麻雀要羸錢係靠運氣定技術。

咁佢既論點就係，只要你牌章好，長遠黎講，運氣依個因素會愈黎愈接近零，自然就會羸錢。

而我既論點就係依個世界就係有Ｄ人特別好運，有Ｄ人特別黑，運氣依樣野係唔可以用時間去抵消。

以下係我地既對話：
我：牌章好只會令你唔出銃，令你輸少D，唔等於羸錢，要羸到錢主要都係靠自摸收3家，而你自唔自摸到完全係靠運氣。

朋友Ａ：牌章好就會識叫多Ｄ牌，自摸既機會自然會增加。

我：叫幾多隻牌都好，到唔到你自摸唔係你控制到，係講運，點解你叫8隻牌都自摸唔到，而人家叫絕章都自摸到。

朋友Ａ：咁一鋪唔算，只要場數多就會有分別。

我：每一鋪，甚至你摸一隻都係單次地講運，正如你買百家樂今鋪開完莊，下鋪開閒既機會都唔會增加。

朋友Ａ：你唔明白長遠既意思。

咁之後我就唔識同朋友Ａ解釋啦。之後有個朋友Ｂ講：
佢既意思係佢假設左所有人既幸運值都係一樣，咁長遠黎，技術高果個人就會羸錢。

我：咁掉返轉頭黎諗，假設4個人都係一樣既技術，咁你保唔保證到最後既結果係大家都無羸無輸？

朋友Ａ：咁又話保證唔到，但如果四個人都同樣技術同樣牌章，咁就好似四粒一樣嘅骰一齊擲去鬥大，如果玩十場十百場，當然可能會有粒骰贏得多，但長遠玩落去，呢四粒骰嘅贏率會趨向25%,當然有variance(你所講嘅運氣)，但玩得越多，平均返大家嘅勝率會去返25%，個variance會冇咁significant，呢個而都係我所講嘅運氣成份冇咁重。

我：我同意你既理論係理論上合理，但實際上係APPLY唔到落現實。

係到出POST係想睇下大家有咩唔同既睇法！

正評：支持我
負評：支持我朋友

同打poker一樣
有技術EQ好
長玩會係正EV
大前題係要夠bankroll
support到你短期極黑仔

喺無老千嘅情況下
贏錢靠運
守牌靠實力
黑仔起上嚟輸自摸都輸到痛

係囉，現實就係咁，人既運氣天生就唔一樣。

長玩睇技術，打幾圈睇運氣。

我都有玩poker，但我認為poker技術含量高好多。你每次call都有技術，甚至乎你可以揀唔去。
同麻雀唔同，你棄糊都要摸牌，所以我覺得唔可以用poker做比較。

運啦 你試過黑到D牌鋪鋪係陪跑
鋪鋪4色起手 靚少少叫到胡就比人食先/出沖
持續4-8圈都係咁就明 咩叫運

有冇d打得好精彩，技術好嘅情形分享下？
可能同朋友都唔太叻
運氣會主導
旺起上嚟，想細牌砌低佢都難
守佢又自摸

贏就運
輸得少就靠實力

最多叫守得精彩，唔會話自摸得靚。因為打邊隻係你決定，摸邊隻唔到你話事。

跑馬仔靠運多

盲拳打死老師傅
btw 每個人對「有技術」嘅定義都唔同
係你眼中嘅「有技術」可能係我眼中只係屎片一條

我地打港式台牌，但我覺得適用於各類型既麻雀！

why not both ?

poker玩到最後blind愈嚟愈大
其實最後玩poker運氣佔好撚重

我想表達既係贏靠運，唔輸靠技術。

陪銃刻意出銃輸最少

打麻雀三成技術七成運氣(我覺得)
你朋友個point都好似唔係好啱
四個人技術牌章可以一樣，但運氣冇可能一樣
有人天生有財運，亂打都可以贏
有技術只會令你贏多啲/輸少啲
但個決定因素都係你摸到咩牌
呢個係未知又不可控制部分，就係運氣

又黎月經

你的說法更有境界。

我都打得唔算差
有一次出咗地糊，然後就黑仔到仆街
我就算有技術，都阻止唔到出地糊

暗槓輸13又點睇

13有得睇，地糊冇得睇

睇打咩規矩

香港牌係好睇運 因為變化少 你運差就基本上難叫糊 守牌都有機會輸自摸/隻隻都出統

打台牌就起碼你可以自己變化叫邊隻邊隻 用技術搭救 估人地要咩自己又可以隨時轉章 但同樣因為難估左好多 技術要好高好有經驗先守到

又loop 悶唔悶呀

理論上睇技術
實際操作上好睇運

不過咁講
如果廢到連睇人有機會叫咩牌都唔識
咁就算係睇技術
如果大家都咁上下
有個廢dd有個勁dd咁
咁就睇運

所以佢地技術差幾遠，會影響技術重要d定運氣重要d

試過黑起上黎可以全晚出2次沖但輸人地自摸輸幾K

Long run講技術
Short run講運
有運冇技術最後一定輸多過贏

咁有技術 無運呢？ 好多人都試過輸自摸輸死。

你個fd啱，你有技術嘅如果打一萬舖牌，總數係會贏多過輸
運氣唔會支持到你打一萬舖

運啦 自摸都輸死你
好簡單人地單吊都有得自摸
你叫三飛都無得食仲要出沖

本多終勝

呢個係謬論黎，運氣本來就係由結果推出黎，
你技術好輸俾個技術差既，咁結論就係你無運氣

咁你要定義下點為止冇運
如果你係指劉德華果隻冇運
咁其實冇咩好討論

利申：
我自己做左近4000鋪數據，我出銃率比朋友A低好多，而佢自摸率比我高少少，我同朋友A都係贏錢，不過佢就多D 50%左右。

其實我地拗既重點係運氣依樣野係咪可以用時間去抵消，希望大家可以focus 係依一點上面！

其實下下扣死唔出沖唔代表勁
我有個fd同你一樣，成日都唔肯出沖
佢一唔對路就扣，扣到係人都知佢棄
我覺得咁樣其實只係令人地放心做大佢
咁你一輸就會輸大牌出沖
自己適當地做牌扣牌，有時又鬆下俾人先係路
過分咁扣牌唔出沖未必係勁

首先要睇你同唔同意自摸係講運唔講技術先。

我既意思係你唔出銃，其他人出銃，你既收益係零
你唔出銃，人哋自摸，你收益負1
但你自摸係正3

冇錯喇，下下有機會出沖就扣牌
唔代表有技術

我無話鋪鋪都守牌，我會因情況決左守唔守。

人地打左3隻就聽牌，你副牌差4-5步先叫到糊，跟手下隻就自摸。唔講運講咩？

呢個真, 我幾好技術都好, 摸親都3色雪糕, 打邊隻就摸返邊隻, 可以點... 唯有唔出統當贏..

其實有時唔係咁計
好似你打poker咁
你都要build up個image
你image係狂扣牌既
咁你稍為唔扣d人已經知你超靚
有時d野唔係咁straight forward
我估你打法多數係計下機率唔出沖為先
長遠咁打落去，你靚牌就會長期3家扣你
而你輸既牌就多數會係大牌自摸

咁你係咪鋪鋪咁輸先
你一邊講野就好似好數據化
另一邊就好bias
咁樣好難討論

呢個問題同樣重要定身材重要啲一樣
你唔做assumption係無野好傾

係發揮你既技術之前 首先要摸/碰到你需要既牌
所以都係運氣主導

認同
我要邊隻
模邊隻都屈機啦

Assume長到永遠就唔實際，簡單d講打50年牌

舉個例子
我同朋友A 4圈大家都叫到10鋪牌，叫既類型又係差唔多，結果總會有一個人係自摸比較多。人地一個自摸頂你3鋪出銃，咁你同唔同意自摸係講運先？

其實我係同意時間如果長到去永遠，運氣理論上係唔關事，識叫糊果d同贏多d。咁你實際上無永遠架嘛

認同上面

贏錢靠運氣

輸得多唔多靠技術

有冇諗過所謂時間抵消運氣其實只係到你有運咋

唔係 係assume兩樣野都有下限同上限
如果唔係就鋪鋪天胡唔洗玩 或者 鋪鋪太爛點都輸

咁另外幾家做d乜
有冇同人撞
形勢係點
都好影響最後邊個食
人地打法唔同你
結果咪唔同囉

我都係表達依樣野咋

我地玩台牌，唔一定要做牌。

或者咁啦，你認唔認同自摸係講運先？你有技術都唔會控制到你摸咩架嘛。

咁講啦 摸係運
打出係技術

既然兩者都存在 點分邊樣多啲

感覺七分運氣三分技術
有技術至少可以少啲出沖
無運試過打十二圈無糊食狂輸自摸

比你係麻雀大俠又點 試下同行運超人打鋪牌
鋪鋪天糊打條撚

真 每個人一定有偏好既章法同攻防取向
比人捉到 有運都無咁易食

同意你講摸係運
出係技術

我主要想討論既係運氣可唔可以用時間去抵消，間接洐生左要個問題係贏錢要靠咩？

咁大家都個自摸收3家，打牌要贏得多就要自摸多，咁要自摸多究竟係靠運呀定講緊你識唔識叫邊隻牌。

我講自摸....
你控制唔到人地自摸，你唔落牌，人地可以門清自摸。

技術好打技術差 長打會贏 前提係你真係要好心水清

以港台為例 除左一般拆牌入章讀牌清章 仲有好多野要睇 同埋你去片守牌都有+/-ev 有時睇漏左打柒左自己都未必知 諗得愈多(方向岩) 當然愈易贏

打3番同槓牌技術好個urge都係好細 要既場數要更多先會稀釋到運氣影響

記著你技術再好 平均食糊率最多都係3-4成 一場半場贏輸旺黑一定有 最緊要係打啱

利申 打左幾年港台 贏大概50000番 (朋友都幾水魚下)

運氣同時間冇關係
所以不

咁一個人四圈鋪鋪出充三番 食一鋪自摸十番

你界定佢係運氣定技術先

計運氣好廣範 例如人地手揸乜 你摸乜 揀邊隻打先

但技術只局限你手上牌嘅變化

好難一概而論

鋪鋪自摸咩
都要佢做牌先有得自摸 咁佢咪有機會出銃囉
自摸嗰下當然係靠運 但係你話打左4000場 咁所謂運氣factor已經好細啦

我係朋友A 叫過嚟睇post既
我數學好屎 諗野廢 麻將勉強知道規矩咁
但你個po我睇左幾次
有啲廢話想發表

首先個標題係「打麻將贏錢係靠運氣定靠技術」
如果只睇呢句，其實你個句「贏錢靠運氣，防守靠技術」無得輸，因為本身贏錢都係要運氣技術相輔相成⋯

我諗到後面就開始諗咩叫運氣，運氣我覺得本身個定義就係「defying the odds」，你做一件事如果100% 會成功，而你成功左，你唔會叫自己做好運，反而如果成功率得1% 而你成功，咁先係好運。所以如同某個reply所講，運氣係根據結果嚟定義。咁其實無咩討論空間，唯有假設就係，每個人本身都有唔同既運氣。
呢個假設本身都屈，就好似朋友A講四個dice 個例子咁，其實本身已經假設左無運氣成份係度，因為光睇機率，每人大概就係25%。但同時佢都講左，variance（運氣）依然會存在，25.1 對 24.9勝率，能造就呢個0.1% difference既都係靠運氣。
而朋友A所講，透過精進技術，係提升緊自己食糊既機率，但只要唔係100%，運氣呢樣嘢可以負面正面，你摸唔到就係摸唔到。
所以時間係咪可以降低運氣既影響？我個人認為唔可以，但我都係覺得本身運氣呢樣野同機率有衝突，好運呢樣嘢既本質就係打贏機率⋯⋯ 憑結果而論，時間長左，大家勝率差唔多，就係「運氣都差唔多」，有人贏多左，就係「佢比較好運」，問題就係無法事前quantify運氣，所以用返我「每個人都有唔同運氣」既
definition，就係贏錢靠運氣，係理論角度，技術配合無限既時間可以消滅運氣，某程度上就係「運氣唔存在」，咁我又覺得朋友A啱。但我唔知咁講係咪啱「只要時間唔係無限，就算再微小都會有variance」？如果呢句成立，咁最後都係靠運氣⋯⋯

但無奈打麻雀係現實層面就係一個有限既時間玩有限既game，根據標題個問題，最後我都係投你一票啦，sorry for 1999

見過大把唔知自己可以叫三飛，亂打叫卡窿，又真係俾佢自摸，我係後面睇撚到咬牙切齒

其實你同意摸係講運就夠架啦，我淨係關心依一點

咁講啦 將佢個標題拆開就係
齋打牌靠技術
贏錢靠運氣

運氣好係唔淨止摸到靚牌，係好到打出既牌可以完美閃避三家既糊牌

麻雀有冇AI做到長勝？

唔會1999呀！多謝你參與討論，其實我唔係唔同意朋友A架，只不過我係想focus 運氣可唔可以用時間抵消。

或者咁講 對於一樣你控制唔到既野（摸咩牌）咪講運囉

周時見

我都想知

Cash game同tournament唔同

個人愚見
打麻雀9成運氣1成技術
而嗰1成係睇你識唔識打旺自己個運
沖牌唔打嗰啲好基本
但係當你好運起上黎打咩牌都自然唔會出沖
但係你打唔起自己個運場場棄糊運會愈黎愈低
咁你睇成手都會覺得係沖牌